(有圖) 悲報！日本女高中生畫作獲獎 被指色情惹爭議：遭網民檢舉Twitter帳戶終刪掉帖文

日本女高中生畫作獲獎 被指色情惹爭議：遭網民檢舉Twitter帳戶終刪掉帖文
By LikeJapan 編輯部 / 2020-12-24

藝術創作容許作者以各種型態、各種風格、各種方式將自己的所思所想呈現出來，然而世俗一些固有想法有時難免會局限了作者們的發揮空間。日本一名女高中生本來只是分享自己的畫作得獎的喜訊，卻因作品內容而成為網絡熱話的中心，更因作品被指色情而遭網民檢舉帳戶。雖然最終她成功解封帳戶，但她也刪除了原來的帖文。

女高中生あるるも在個人Twitter發文向粉絲報告自己的作品獲得了獎勵賞分享自己的喜悅，並附上一張自己與作品的合照。

（相關帖文已被刪除，以下連結為作者繪製該作品時分享的創作過程）

推主參加並獲獎的是東京都高等学校文化祭美術・工芸部門第31回中央展。由其他網民分享的截圖可見，是次中央展只設有最優秀賞2名、優秀賞1名、獎勵賞1名。推主的作品能在眾多作品中脫穎而出，相信在畫功、用色各方面均有其可取之處，獲獎本來應是對她藝術創作的認同，然而沒想到分享後作品被網民指摘題材、畫風色情。

一位網民三蒲よし留言道：

「這作品在上野的美術館中舉行的中央展上獲得了獎勵賞。 一個似乎是高中生的孩子…
終於日本已開始在藝術方面消費性。
請看留言。 色情、淫穢、性的消費同時湧現」

這位網民其實並非批評推主，他之後發表更多留言主要是抨擊大會對未成年高中生的成人向作品作出欣賞的態度是支持和鼓吹了「色情」、「消費性」等的「不良的風氣」，認為推主只是「孩子」，「大人」有責任「阻止她」。

他的言論迅間引起軒然大波，有的人力撐推主欣賞她的畫功等，也有的人認同網民的留言，一起抨擊作品是色情的、不應獲獎等等。

最後由於受到大量檢舉，推主的Twitter帳戶被停用，後來她雖然取回帳戶，但還是刪除了引發熱議的帖子和合照。

儘管那位網民一邊說著是為了推主著想，指她未成年不想她受到「傷害」，故提出大會不應鼓勵她的創作方向。但他引發的一發不可收拾的討論相信或多或少已對推主造成不便甚至傷害。據其他日本媒體指，推主、甚至其他美術部員都被起底。

因此也有不少網民認為網友的做法和批評無理，比起那些「沒有保護她的大人」更是令推受傷的惡魔：

「太殘酷了 …
一個人的有前途的才華、其花費的時間、被欣賞的事實，以及作品都成為猛烈抨擊的目標，你這樣是想保護她？
你只在想自己。即使在你面前有人因你而遭受傷害也沒所謂，那你可以一直說那樣的話。這樣的不是人。 是惡魔。」

推主雖然未成年，但已是高中生，她是否已有足夠的能力和合適的渠道去理解性？展方是否應該限制高中生們創作的題材？這次事件引起了各式各樣的爭論。

但事件終歸已告一段落，而推主在事件後並未有再更新Twitter，不過仍有在PIXIV FANBOOK上上載自己的作品。只希望是次的風波並沒有磨滅了她創作的自由，將來還是能找到自己的發揮空間吧。

on9
我要美術館塞滿h漫圖呀

一直都以為得毒撚先會畫呢啲工口野

一位網民三蒲よし留言
呢D死左膠真係死一個都唔算多

日本大把H漫作者本身係女

色情係邊撚度